# ponybot

Последняя версия этого проекта.

К сожалению, телеграм-боты не могут работать автономно, их бэкенд должен постоянно крутиться на каком-то сервере.
Если вдруг он перестанет работать, то эта инструкция поможет всё восстановить.

## Деплой

Во-первых, понадобится сервер, на котором бот будет работать. Это может быть рабочий сервер, на котором есть 5 свободных
Мб оперативной памяти, какой-то облачный хостинг или даже твой локальный компьютер.

На этом сервере должен быть установлен докер.

1) Создаем на сервере в любом месте папку
```bash
mkdir ponybot
cd ponybot
```
2) Создаем файл docker-compose.yml и копируем туда содержимое одноименного файла из этого репозитория.
```bash
nano docker-compose.yml
```

3) Загружаем образ и запускаем

```bash
docker-compose pull
docker-compose up -d
```

Работает)

## Проблемы

Конечно возможны какие-то проблемы в запуске, могут возникать какие-то ошибки. Что ж, отличная возможность вырасти в 
профессиональном плане и выучить какие-то новые вещи - Docker, Go и тд.
Код так же можно спокойно изменять.

## Удачи и спасибо за все!